喜怒哀樂個喜同樂有咩分別?.?

(開心) 怒 哀 都好清晰
仲有好多人既感覺都冇包到係入面 - 愛 恨 厭 愧...等等
點解係要將(開心)分成喜同樂

3歲果時未明
30歲果時都仲未明

喜= 喜茶

樂= 可樂

喜 = 喜呀喜呀嘻 嘻呀喜啊希

喜
樂

喜歡 唔需要理由
快樂 需要理由

之前睇過一個解釋係

喜= 你因為某個人/某件事而開心
樂= 自己心境保持快樂

中學時期早會聽過喜樂比快樂高一個層次
快樂比較表面同短暫
好似上面巴打講因事件引發

=樂>喜?

最大不解係 人有咁多感覺
點解要放兩個意思相關既係一齊

咁點解唔放埋怒同哀既升級版，放埋一齊應該就expect唔同意思

出世嘅時候歡歡喜喜
經歷咗幾多唔好嘅情緒之後
最後都有個快樂嘅結局

喜同哀相對
怒同樂相對

喜係自身
樂係受人事物影響
好似bored 同boring

喜 由外到內 既開心
樂 由內至外 既開心

有無道理先

3 個解答 · 語言
最佳解答
Hello 版大 fookfook3 施主 您好ㄚ！

Q：喜怒哀樂中的「喜」及「樂」其實有甚麼分別?
A：意思確實很相近，例如：
1. 因為喜歡他，所以跟他在一起很快樂。
2. 他是個幽默的人，跟他在一起，讓我很快樂，所以我喜歡他。

個人解釋如下：
喜歡＝不需要有理由的。（我就是喜歡她的一切。）
快樂＝是有理由的。（因為某人或某件事物而高興。）

Q：另外，亦想知道喜怒哀樂的出處?
A：用Google搜尋結果，其出處是
《禮記．中庸》：“喜怒哀樂之未發謂之中，發而皆中節謂知和。”

Q：最後是為了順口?為何不以其他情緒來代替相似的喜】與【樂】，如憎恨。
A：喜怒哀樂＝喜歡、惱怒、悲哀、快樂，用來形容人的各種不同的感情。

從字面上來看，喜與怒，兩字是對比的，哀與樂兩字，也是對比的。古人作詞或詩時，大多是用意思相近或相反的字來表達的。

◎這樣的說明可以嗎？

問連登浪費時間

I am interested in your interesting description

有咩係唔受人事物影響都會喜(開心? )
打丁都唔算

嘩 識搵yahoo知識好撚叻好脫俗

嘩 又比你搵到位串人 係咪好有成功感

😂😡😞😄

喜：短期
樂：長期

[中文撚]喜怒哀樂嘅「喜」同「樂」有咩分別？

LIHKG @ Android